維園年宵開鑼 花檔憂催淚彈報銷年桔

【明報專訊】迎鼠年，維園年宵市場今天（年廿五）開鑼，在反修例風波下，今年不設乾貨攤位，而今日中環亦有公眾集會舉行，食環署人員昨午曾廣播作疏散演習。有檔主預料今年年宵人流減，準備了隨時因為突發事件而要停業；準備的年桔及蘭花均較去年少三成，但最擔心警察突然發射催淚彈，年桔隨時全部報銷。

料人流減 預備貨量少三成

專門賣桔的增記桔場老闆曾小姐稱，預期今年行年宵的人流會較往年少，加上擔憂有突發情况，警察會突然要求年宵攤檔關閉，今年預備的桔量少三成，只準備了1000盆應市，「最擔心警察突然放催淚彈，那我們的桔就要全部丟掉」。

專賣蘭花的「芸采」，老闆唐先生擺了近20年年宵檔，今年花了1.5萬元租3個檔位，他亦希望警方不要在維園或附近射催淚彈，「放催淚彈，大家都無得玩了」，他反而不擔心有人到場示威，尊重各人有表達意見自由，相信示威者不會破壞攤檔。唐先生亦擔心警察因突發事故要求年宵關門，故預備的花量較去年少三成，以往會放3、4盆售價6000多元的大盆蘭花「鎮店」，今年只有一盆。

食環署回覆稱昨日維園年宵市場有兩次火警演習，好讓工作人員及檔戶認識在火警或其他緊急事故時撤離場地的程序及路線。

另一邊廂，民間自發於17至24日在銅鑼灣波斯富街設「和你宵」，其中「果時」生果檔老闆娘林太說，食環署人員和消防員曾到場巡視。她稱同樣日做3000元生意，但去年在維園年宵擺檔，租金約1萬，蝕錢離場；今年「和你宵」租金500元，相信會賺錢。室內設計師Maggie在場出售用水泥做的鎖匙扣，售價68元，至昨午賣出約200個，售價48元的「香港人」小型水泥牌更已售罄，需趕製貨品應市。

（反修例風暴）

Ok

知道

會唔會著火嫁?

集會被腰斬，

去旺角/維園人多集中地方！

平民look 實行攬炒！

集中人多先得，18區太散又被捉。

和理非要多人先敢行同叫口號

「最擔心警察突然放催淚彈，那我們的桔就要全部丟掉」

試下先知真定假

我要買花

開花 開花 呢啲好意頭黎

和你攬炒，
年宵？不了！

集會d人過曬去維園 班花農咪好慘？俾條生路行下啦

試下先

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

收到晒，手足

邊度有花市, 邊度就有花開, 盡情開花喇

置頂#16

［6點維園/旺角集會］

集會被腰斬，

去旺角/維園人多集中地方！

平民look 實行攬炒！

集中人多先得，18區太散又被捉。

和理非要多人先敢行同叫口號

幫手轉！

攬炒啦屌你

「放催淚彈，大家都無得玩了」，他反而不擔心有人到場示威，尊重各人有表達意見自由，相信示威者不會破壞攤檔。

班藍屍一定照賣。

佢想借機帶旺人流？

識做

去買花

天下制裁 經濟攬炒

Push

和你行維園

千祈唔好去花墟呀成條街都係桔

我要行年宵

示威者都無tg點破壞？

#銅鑼灣
1718 2豬 1運員車 1 EU 敏記停車場對外移入 波斯富街 右轉 鵝頸橋方向

大量狗車去緊cwb

維園見

俾錢買啲受污染有毒物返屋企污染其他物件，危害家人？不了。

香港變死城

多個gimmick 囉. TG年桔2020限量版

檔主曲線教路

和你宵

花墟仲好行過你

曲到圓，依位檔主係咪引攬炒

CWB過百癲狗 行花市市民小心被咬

好多狗, 我唔去行了.
你行埋我果份啦.

跌3成咁樂觀？

我要催淚年桔

去花墟買年花啦

九龍區：
旺角花墟公園（117檔濕貨攤位，4檔小食攤位）
地址：深水埗界限街101號花墟公園

深水埗長沙灣遊樂場
地址：長沙灣發祥街7號（70檔濕貨攤位，1檔小食攤位）

年宵開到凌晨12點？可以慢慢行

呢幾人維园都無人，留番年三十先至入去玩。

政府話催淚彈無害嫁，緊係照賣啦

今日應該唔會有人行維園

花開富貴

冇人行又驚，有人行又驚TG，不如返屋企瞓覺好過啦

黃年宵好多人喎

驚物咪撚開囉

咁你唔洗擔心喇，肯撚定會發生既事黎

年花最講意頭，催淚年花，成年都喊

手足好珍貴
唔好再捉鬼

愛國愛黨
咪嚟香港

大人肯罷工
細路唔使衝

唐先生雖然唔會去維園年宵，但都祝你生意興隆

啲桃花好貴
中tg好大損失㗎